被迫害妄想症

被迫害妄想症
（專欄作家 古德明） - 古德明

論壇

林鄭月娥指雙學三子獲提名諾貝爾和平獎是外國政客藉諾獎干預香港事務。資料圖片

一月天寒，日本東京以至伊朗德黑蘭，都有班機困於大雪，無法起飛。在東京，百多個中國大陸客不滿滯留機場，自以為受外侮，就與機場人員衝突，還齊聲高唱其國歌示威；在德黑蘭，也有大陸客不滿滯留，一邊髒話罵人，一邊威風凜凜高喊「中國」。天下騰笑。

中共《人民日報》於是發表鴻文，批評鬧事者：「稍不如意，就覺得受人歧視，是患了被迫害妄想症。他們這樣動輒呼喚祖國幫忙，不是愛國，而是破壞國家形象，可稱為社會主義巨嬰。」這段話使人浮想聯翩：大陸有嬰兒吃了國營乳品公司的毒奶粉，變成所謂大頭娃娃；然則新中國人自幼受中共的被迫妄想症薰陶，變成所謂社會主義巨嬰，又有甚麼奇怪。

中共最喜歡藉「鴉片戰爭」、「八國聯軍犯華」等百多年前西方列強侵略故事，唬嚇百姓，醜詆今日歐美民主國家。所以毛澤東說：「美帝國主義亡我之心不死。」鄧小平說：「中國拋棄社會主義，就要回到半民地半封建社會。」二○一六年一月，習近平訪埃及，也重彈被西方迫害老調：「近代以來，中埃兩國在反殖民、反霸權鬥爭之中，同聲相應，同氣相求。」最近，習近平政府又興文字獄，拘捕香港銅鑼灣書店老闆桂民海，見他入了瑞典籍，就被迫害妄想病發，要桂民海在攝影機前自誣誣人：「我深悔做了瑞典當局的反華棋子……」

中共的被迫害妄想症，影響及於香港。二○一四年十月，香港民主佔領運動期間，行政長官梁振英煞有介事宣佈：「佔領行動有外國勢力參與，這不是猜測。證據我會在適當時候公開。」那些證據不是猜想，而是妄想，自然至今都公開不得。

又佔領運動發起人周永康、羅冠聰、黃之鋒本月初獲美國國會十二名議員提名為諾貝爾和平獎候選人，行政長官鄭月娥不但不引以為香港榮譽，反而覺得被欺侮，悻悻然說：「外國政客借世人尊重的諾貝爾獎，干預香港事務，可嘆可憾。」她只是沒有說「美帝國亡我之心不死」而已。

東漢明帝馬皇后長髮濃密，「為四起大髻」，還有餘髮「繞髻三匝」。於是京師以及四方婦女都崇尚高髻。馬皇后又「躬履節儉，事從簡約」，於是「內外從化，天下豐稔」。她後來做了太后，衞尉馬廖上疏，談到她對朝野的影響，並勸她切勿為德不卒，否則勢必招辱：「百姓從行不從言。長安語曰：『城中好高髻，四方高一尺。』斯言如戲，有切事實。不恆其德，或承之羞。」馬太后十分嘉許。她母儀天下，令東漢進入了「憲平（法令公平）人富」的盛世（《後漢書》卷三、卷十、卷二十四）。

百姓從行不從言。過去六十八年，中共不斷行「被迫害妄想症」之實，現在卻叫百姓不要動輒妄想被迫害，可謂緣木求魚。中共國民在海外到處惹人側目，到處惹人笑話，豈無因哉。

古德明
專欄作家